[理性辯論] 應否立法訂立辱警罪

正
1. 保障警察係執法果陣唔會比人辱駡

反
1. 以言入罪，好難搜集證據，點為知辱駡先
2. 點解要為警察立例？即係辱駡其他職業就得？如果辱罵係錯既，咁平時辱駡人又係咪犯法？
3. 點解唔可以辱駡？點解唔係諗比人辱駡既原因？大把高官議員都比人鬧啦，又要立例？

理性討論，有錯請指出

跟本冇一個支持嘅論點講得通 如果唔比人侮辱人嘅話點解要只限於警察

點解冇辱特首，國家主席，司機，侍應罪
偏偏有辱警罪？ 當自己皇帝， 警察矜貴啲㗎
喺社會出嚟做嘢有邊個唔會比人鬧？
係咪你特別廢定薄皮比人鬧兩嘢會還拖， 如果eq咁低做咩差佬， 原乜易受唔住揸槍啡人， 啱唔啱先
大壓力咪唔好做差佬囉， 大把嘢做啦
真係當自己皇帝咩戇鳩

立多條罪比你哋弄權， 到時真係玩撚晒無敵

點解剩係辱警會入罪，辱民唔入罪？
搵呢 d 法例根本就唔係解決矛盾

問題係
而家警權過大
黑警根本目無皇法+大量選擇性執法
佔中個陣好多義士掂到黑警條體毛都可以老屈襲警
有埋辱警罪隨時示威個陣鳩up一句「盧偉聰下台」可以俾人拉

加強警權=撕裂社會
d仆街咩用心好清楚
特別係草擬條例嘅鼠王芬
最後只會遺臭萬年
不過佢都臭開唔爭在啦

襲警呢條罪我都親眼見過幾次用嚟砌生豬肉
辱警罪成立會點不難想像